กรรมกรยอมอ่อนข้อ
รุกค่าจ้างหลังเมย์เดย์
(กรอบกรุงเทพ)

กรรมกรยอมอ่อนข้อ รุกค่าจ้างหลังเมย์เดย์ 

กรรมกรยอมอ่อนข้อ รอให้รัฐจัดประชุมคณะกรรมการค่าจ้างกลางอีกครั้งหลังวันเมย์เดย์ 
หลังรุกไล่จนจับได้ว่า มติไม่ขึ้นค่าจ้างครั้งล่าสุดนั้นเป็นโมฆะ รมว.แรงงานฯ 
ลั่น 11 พ.ค.ต้องได้ข้อยุติ ว่าจะขึ้นค่าจ้างหรือไม่ 

นายประเทือง แสงสังข์ ประธานสภาองค์การลูกจ้าง สภาแรงงานแห่งประเทศไทย กล่าวว่า 
หลังจากที่ได้มีการยื่นหนังสือให้มีการคัดค้าน มติคณะกรรมการค่าจ้างกลาง ที่ไม่ให้มีการปรับอัตราค่าจ้างขั้นต่ำขึ้นตั้งแต่วันที่ 
21 เม.ย.นั้น ก็ได้รับการตอบสนองจากหน่วยงานที่เกี่ยวข้อง โดยเฉพาะกระทรวงแรงงานฯ 
ที่สั่งให้มีการประชุมนอกรอบในวันที่ 3 พ.ค.นี้ ก่อนที่จะมีการประชุมค่าจ้างกลางในวันที่ 
11 พ.ค. 

"ดังนั้นขบวนการแรงงานจะไม่มีการเคลื่อนไหวกดดันเรื่องการปรับอัตราค่าจ้างขั้นต่ำ 
ในวันแรงงานแห่งชาติ โดยจะเปลี่ยนรูปแบบไปเป็นการรณรงค์ในริ้วขบวนของผู้ใช้แรงงาน 
เช่น โปสเตอร์ และป้ายผ้า ตลอดขบวน ทั้งนี้เพื่อต้องการให้ได้รับทราบถึงปัญหาที่เกิดขึ้นกับขบวนการแรงงานในปัจจุบัน" 


นายประเทือง กล่าวว่า แม้จะไม่มีการเคลื่อนไหวกดดันเรื่องค่าจ้างในวันแรงงาน แต่เขาก็จะอภิปรายต่อหน้านายกรัฐมนตรีก่อนที่จะทำพิธีเปิดงาน 


ทั้งนี้ แกนนำลูกจ้างจะร่วมกันหารือถึงแนวทางในการเคลื่อนไหวเรื่องค่าจ้างหลังวันที่ 
3 พ.ค.ซึ่งเป็นวันที่กระทรวงแรงงานนัดหารือนอกรอบ 

"เป็นสิทธิ และหน้าที่ของขบวนการแรงงานในการแสดงออก เพื่อคัดค้านมติที่ขัดแย้งกับความเป็นจริง 
ดังนั้น การเคลื่อนไหวของฝ่ายลูกจ้างต่อเรื่องการปรับอัตราค่าจ้างขั้นต่ำ จะมีการเคลื่อนไหวจนถึงที่สุด 
หากคณะกรรมการค่าจ้างกลางยังไม่มีการปรับอัตราค่าจ้างขั้นต่ำขึ้นในปีนี้" นายประเทือง 
กล่าว 

ขณะที่ พล.ต.ต.วุฒิ สุโกศล รมว.แรงงานฯ กล่าวว่า ค่าจ้างขั้นต่ำต้องได้ข้อสรุปในวันที่ 
11 พ.ค.นี้ โดยจะต้องชี้ออกมาว่าจะต้องมีการปรับอัตราค่าจ้างขั้นต่ำหรือไม่ หากเห็นควรให้มีการปรับขึ้น 
ก็กำหนดไปเลยว่า ควรจะขึ้นเท่าใด เพราะอนุกรรมการนโยบาย และค่าจ้างมีข้อมูลพร้อมอยู่แล้ว 


"ผมกำชับไปยังทุกหน่วยงานที่มีตัวแทนในคณะกรรมการแล้วการประชุมครั้งหน้าต้องมาให้ครบองค์ประชุม 
และต้องได้ข้อยุติ" พล.ต.ต.วุฒิ กล่าว และเรียกร้องให้มั่นใจฝ่ายรัฐ ว่าจะไม่เข้าข้างใดข้างหนึ่ง 


วันเดียวกัน กรุงเทพโพล โดยมหาวิทยาลัยกรุงเทพ ได้สำรวจความเห็นของผู้ใช้แรงงานย่านรังสิต 
มีนบุรี หนองจอก ลาดกระบัง และจังหวัดสมุทรปราการ จำนวน 1,235 คน ในเรื่อง "ปัญหาและความคาดหวังของผู้ใช้แรงงาน" 
พบว่า ปัญหาที่ผู้ใช้แรงงานวิตกกังวลมากที่สุดร้อยละ 60.5 คือเรื่องรายได้ที่ไม่พอกับรายจ่าย 
รองลงมาคือ เรื่องปัญหาหนี้สิน ปัญหาการถูกกดขี่ค่าแรง ปัญหาที่อยู่อาศัย ปัญหาการถูกเลิกจ้าง 
และปัญหาการเลี้ยงดูพ่อแม่พี่น้องตามลำดับ 

ส่วนความคาดหวังที่จะได้รับความช่วยเหลือจากรัฐบาล อันดับหนึ่ง คือเรื่องของค่าแรงขั้นต่ำร้อยละ 
64.5 รองลงมาคือ เรื่องการประกันการว่างงาน การรักษาพยาบาลฟรี การมีกองทุนกู้ยืม 
และการให้รัฐบาลเร่งแก้ไขปัญหาเศรษฐกิจให้ฟื้นตัวโดยเร็ว 

นอกจากนี้จากการสอบถามผู้ใช้แรงงานที่คิดว่าหน่วยงานหรือบุคคลใดเป็นที่พึ่งพาได้มากที่สุดเมื่อเกิดปัญหาการว่างงานอันดับหนึ่งร้อยละ 
43.06 คือหวังพึ่งตนเอง รองลงมาคือกรมการจัดหางาน กระทรวงแรงงานฯ พึ่งพ่อแม่ญาติพี่น้อง 
กรมประชาสงเคราะห์ และเพื่อนสนิทตามลำดับ 

ทางด้านศูนย์ประสานงานกรรมกร ซึ่งมีนายสมศักดิ์ โกศัยสุข เป็นเลขาธิการ ได้ออกแถลงการณ์ว่า 
ในวันเมย์เดย์ จะเรียกร้องให้ปรับอัตราค่าจ้างขั้นต่ำใหม่เป็น 180 บาททั่วประเทศ 
ซึ่งสูงกว่าค่าแรงขั้นต่ำในกรุงเทพฯ ซึ่งถือว่าสูงที่สุดในขณะนี้ถึง 18 บาท 

นอกจากนี้ ศูนย์ประสานงานกรรมกร ยังได้เรียกร้องให้มีการประกันการว่างงาน ให้ยกเลิกนโยบายด้านเศรษฐกิจที่เดินตามไอเอ็มเอฟ 
ยกเลิกร่าง พ.ร.บ.แรงงานสัมพันธ์ฉบับรัฐบาลที่อยู่ระหว่างการพิจารณาของกฤษฎีกา 
และให้แก้ไขรัฐธรรมนูญให้คนงานมีสิทธิมีส่วนร่วมทางการเมือง โดยให้ผู้ประกอบอาชีพ 
ณ ที่ใด ก็สามารถเลือกตั้งได้ 


การเมืองเรื่องส่วนรวม คิดอย่างไร รู้สึกอย่างไร ช่วยกันแสดงความเห็น สร้างสรรค์ 
ระบอบประชาธิปไตย 

KT Internet Dept


Home I The Nation I EntNet I เนชั่นสุดสัปดาห์ I วิทยุเนชั่น
About Us I FAQ I Site Map I Contact Us I Policy
